《**超級機械人大戰ORIGINAL GENERATION THE
ANIMATION**》是以[帕佈雷斯特發售的策略模擬遊戲為題材的動畫](../Page/帕佈雷斯特.md "wikilink")。

除了動畫，亦同時發售[廣播劇CD和](../Page/廣播劇CD.md "wikilink")[漫畫等衍生商品](../Page/漫畫.md "wikilink")。本動畫由[Brain's
Base製作](../Page/Brain's_Base.md "wikilink")，全3話，共發售[DVD三集及](../Page/DVD.md "wikilink")[UMD一集收錄全](../Page/UMD.md "wikilink")3話。

## 概要

本作是[超級機器人大戰首次製成動畫](../Page/超級機器人大戰.md "wikilink")，故事背景在「OG2」結束後發生的「巴魯多露事件」的原創故事。因為這是第一次動畫化，機戰迷都十分期待，但因動畫素質低而不獲好評。

為了不再被批評，TV動畫「**超级机器人大战OG -Divine Wars-**」 的製作公司由Brain's Base改為OLM。

而廣播劇CD則新加[OVA內沒有登場角色的故事及補充OVA內說明不足的地方](../Page/OVA.md "wikilink")。

## 各話副標題

  - 第一話 - 機械人兵團 （）

<!-- end list -->

  -
    日本版:2005年5月27日
    香港版:2006年7月23日(DVD), 2006年8月23日(VCD)

<!-- end list -->

  - 第二話 - 以人類為零件 （）

<!-- end list -->

  -
    日本版:2005年8月26日
    香港版:2006年7月23日(DVD), 2006年8月23日(VCD)

<!-- end list -->

  - 第三話 - 迷宮的囚犯 （）

<!-- end list -->

  -
    日本版:2005年12月23日
    香港版:2006年7月23日(DVD), 2006年8月23日(VCD)

## 製作人員

  - 原作：帕佈雷斯特
  - 規劃：山浦康彥、川城和實
  - 監修：[寺田貴信](../Page/寺田貴信.md "wikilink")
  - 監督：川越淳
  - 劇本：西園悟
  - 人物設計(原案)：河野さち子
  - 機械設計(原案)：宮武一貴、[カトキハジメ](../Page/カトキハジメ.md "wikilink")(角木肇)、齋藤和衛、金丸仁、安藤弘、守谷淳一
  - 人物設計·作畫監督：田中良
  - 機械設計·作畫監督：才木康寛
  - CG機械設計：高倉武史
  - 3DCG：本田稔裕
  - 美術：宮野隆
  - 色彩設計：原田幸子
  - 攝影：佐藤正人
  - 編集：田熊純
  - 音樂：齊藤恆芳
  - 音響監督：なかのとおる
  - 製片人：寺田貴信、松田吉史、小林辰-{与}-、森本浩二
  - 製作：Brains base

## 配音

  - 南部 響介（キョウスケ・ナンブ）：[森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")
  - 艾克瑟蓮·白朗寧（エクセレン・ブロウニング）：[水谷優子](../Page/水谷優子.md "wikilink")
  - 布魯克林·拉克菲德（ブルックリン・ラックフィールド）：[杉田智和](../Page/杉田智和.md "wikilink")
  - 水羽 楠葉（クスハ・ミズハ）：[高橋美佳子](../Page/高橋美佳子.md "wikilink")
  - 伊達 隆聖（リュウセイ・ダテ）：[三木眞一郎](../Page/三木眞一郎.md "wikilink")
  - 萊迪斯·F·布蘭修坦（ライディース・F・ブランシュタイン）：[置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink")
  - 古林 彩（アヤ・コバヤシ）：[冬馬由美](../Page/冬馬由美.md "wikilink")
  - 古林 舞（マイ・コバヤシ）：[折笠愛](../Page/折笠愛.md "wikilink")
  - 薇蕾塔·巴迪姆（ヴィレッタ・バディム）：[田中敦子](../Page/田中敦子.md "wikilink")
  - 奇里亞姆·葉格（ギリアム・イェーガー）：[田中秀幸](../Page/田中秀幸.md "wikilink")
  - 拉米亞·拉布雷斯（ラミア・ラヴレス）：[清水香里](../Page/清水香里.md "wikilink")
  - 亞拉德·巴蘭加（アラド・バランガ）：[鶏内一也](../Page/鶏内一也.md "wikilink")
  - 潔歐菈·修拜札（ゼオラ・シュバイツァー）：[嘉數由美](../Page/嘉數由美.md "wikilink")
  - 菈朵妮·史伯特（ラトゥーニ・スゥボータ）：[平井理子](../Page/平井理子.md "wikilink")
  - 小野寺 鐵哉（テツヤ・オノデラ）：[堀川仁](../Page/堀川仁.md "wikilink")
  - 冰川 諒斗（リョウト・ヒカワ）：[小林由美子](../Page/小林由美子.md "wikilink")
  - 慕蓉 琉（リオ・メイロン）：[夏樹莉緒](../Page/夏樹莉緒.md "wikilink")
  - 名高 英太（エイタ・ナダカ）：[田中大文](../Page/田中大文.md "wikilink")
  - 安藤 正樹（マサキ・アンドー）：[綠川光](../Page/綠川光.md "wikilink")
  - 小白（シロ）：[折笠愛](../Page/折笠愛.md "wikilink")
  - 小黑（クロ）：[佐久間玲](../Page/佐久間玲.md "wikilink")
  - 桑格·佐沃特（ゼンガー・ゾンボルト）：[小野健一](../Page/小野健一.md "wikilink")
  - 雷傑爾·法因修梅卡（レーツェル・ファインシュメッカー）：[稻田徹](../Page/稻田徹.md "wikilink")
  - 威路海姆·科·由路根（ヴィルヘルム・フォン・ユルゲン）：[牛山茂](../Page/牛山茂.md "wikilink")

## 主題曲

  - 片頭曲

:;「迷宮的囚犯」（）

  -

      -
        作詞、作曲：[影山浩宣](../Page/影山浩宣.md "wikilink")／編曲：[須藤賢一](../Page/須藤賢一.md "wikilink")／主唱：[JAM
        Project](../Page/JAM_Project.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲

:;「Protect You」（第一話）

  -

      -
        作詞：[遠藤正明](../Page/遠藤正明.md "wikilink")、[奧井雅美](../Page/奧井雅美.md "wikilink")／作曲:奧井雅美／主唱：JAM
        Project featuring 遠藤正明、奧井雅美

:;「Name of the Truth」（第二話）

  -

      -
        作詞、作曲：[北谷洋](../Page/北谷洋.md "wikilink")／編曲：[河野陽吾](../Page/河野陽吾.md "wikilink")／主唱：JAM
        Project featuring [松本梨香](../Page/松本梨香.md "wikilink")、北谷洋

:;「星空的安魂曲」（） （第三話）

  -

      -
        作詞：影山浩宣／作編曲：[福山芳樹](../Page/福山芳樹.md "wikilink")／String
        arrangements：須藤賢一／歌：JAM Project featuring 影山浩宣、福山芳樹

<!-- end list -->

  - 插曲

:;「熱風\! 疾風\! 賽巴斯塔」（）（第二話）

  -

      -
        作詞：田中麻衣子・小泉正宏／作曲：田中伸一／編曲：河野陽吾／主唱：JAM Project featuring
        影山浩宣、遠藤正明、福山芳樹、北谷洋

## 廣播劇CD

由[Lantis發售的廣播劇CD](../Page/Lantis.md "wikilink")，一卷收錄兩話，總共三卷。

  - 超级机器人大战ORIGINAL GENERATION THE SOUND CINEMA VOL.1 - 2005年10月5日發售
  - 超级机器人大战ORIGINAL GENERATION THE SOUND CINEMA VOL.2 - 2005年11月23日發售
  - 超级机器人大战ORIGINAL GENERATION THE SOUND CINEMA VOL.3 - 2006年1月25日發售

## 漫畫

在電擊hobby雜誌連載。OVA的漫畫化。せたのりやす著。共1册。

## 外部連結

  - [機戰官方網站內的介紹](http://www.suparobo.jp/srw_lineup/ova/index.html)
  - [Bandai Visual官網](http://www.bandaivisual.co.jp/srw/)

[Category:Brain's Base](../Category/Brain's_Base.md "wikilink")
[OG_THE_ANIMATION](../Category/超级机器人大战系列.md "wikilink")
[Category:2005年日本OVA動畫](../Category/2005年日本OVA動畫.md "wikilink")
[Category:遊戲改編動畫](../Category/遊戲改編動畫.md "wikilink")
[Category:長條目名](../Category/長條目名.md "wikilink")